{"doc_key": 4, "dataset": "ace-event", "sentences": [["بدأ", "الهدوء", "يعود", "إلى", "الأرض", "المحتلة", "ومناطق", "السلطة", "الوطنية", "الفلسطينية", "حيث", "بدأ", "الجيش", "الإسرائيلي", "في", "فك", "الحصار", "عن", "المدن", "والقرى", "الفلسطينية", "فقد", "أزال", "الجيش", "الإسرائيلي", "الحواجز", "التي", "كان", "يقيمها", "على", "مدن", "رام", "الله", "ونابلس", "بالضفة", "الغربية", "وقطاع", "غزة", "وسحب", "دباباته", "التي", "كان", "ينشرها", "هناك", "كما", "تم", "فتح", "معبر", "رفح", "الحدودي", "بين", "قطاع", "غزة", "ومصر", "ومعبر", "ألندي", "بين", "الضفة", "الغربية", "والأردن", "وتم", "إعادة", "فتح", "مطار", "غزة", "أمام", "حركة", "المسافرين", "والسلع", "والبضائع", "دخولا", "وخروجا", "وأكد", "متحدث", "باسم", "الجيش", "الإسرائيلي", "أن", "قوات", "الاحتلال", "ستكمل", "انسحابها", "إلى", "مواقعها", "التي", "كانت", "فيها", "قبل", "الانتفاضة", "خلال", "ثماني", "وأربعين", "ساعة", "لكن", "الحظر", "على", "دخول", "الفلسطينيين", "إسرائيل", "أو", "القدس", "الشرقية", "العربية", "من", "الضفة", "الغربية", "وقطاع", "غزة", "ما", "زال", "ساريا", "تأتي", "هذه", "التحركات", "تنفيذا", "للقرارات", "التي", "توصلت", "لها", "قمة", "شرم", "الشيخ", "لوضع", "حد", "للشلال", "الدماء", "على", "الأرض", "المحتلة", "من", "ناحية", "أخرى", "تجددت", "اشتباكات", "بين", "الفلسطينيين", "وجنود", "الاحتلال", "الإسرائيلي", "في", "مدن", "رام", "الله", "والخيل", "مما", "أدى", "إلى", "إصابة", "خمسة", "وثلاثين", "فلسطينيا", "على", "الأقل", "كما", "استشهد", "مواطن", "فلسطيني", "في", "الخليل", "متأثرا", "بإصابته", "في", "مواجهات", "وقعت", "بين", "القوات", "الاحتلال", "الإسرائيلي", "والفلسطينية", "منذ", "يومين", "واتهم", "ياسر", "عبد", "ربه", "وزير", "الإعلام", "الفلسطيني", "الجيش", "الإسرائيلي", "بالتخطيط", "لتقسيم", "أراضى", "السلطة", "الفلسطينية", "وعزلها", "عن", "بعضها", "فيما", "اعتبره", "إعلان", "للحرب", "مؤكدا", "أنه", "سيدمر", "الاقتصاد", "الفلسطيني", "يذكر", "أن", "عدد", "شهداء", "الانتفاضة", "قد", "تجاوز", "المائة", "شهيد", "فيما", "أصيب", "أكثر", "من", "ألفين", "آخرين", "وعلى", "الصعيد", "الدولي", "تبادل", "ممثلا", "الفلسطينيين", "وإسرائيل", "لدى", "الأمم", "المتحدة", "الاتهامات", "بالمسئولية", "عن", "العنف", "الذي", "زعزع", "استقرار", "الشرق", "الأوسط", "وذلك", "في", "الجلسة", "الطارئة", "التي", "عقدت", "للجمعية", "العامة", "للأمم", "المتحدة", "وقال", "ناصر", "القدوة", "المراقب", "الفلسطيني", "لدى", "الأمم", "المتحدة", "إن", "قوات", "الاحتلال", "قتلت", "على", "مدى", "ثلاثة", "أسابيع", "أكثر", "من", "مائة", "فلسطيني", "وأوقعت", "آلاف", "الجرحى", "ثلثهم", "من", "الأطفال", "واستخدمت", "الأسلحة", "الثقيلة", "والطائرات", "الهليوكوبتر", "الحربية", "وعمدت", "في", "أحيان", "كثيرة", "إلى", "إيقاع", "عدد", "كبير", "من", "الجرحى", "والقتلى", "من", "جانبه", "رفض", "إيهود", "ألانكي", "مندوب", "إسرائيل", "بالأمم", "المتحدة", "الاتهام", "بأن", "إسرائيل", "استخدمت", "القوة", "المفرطة", "كما", "نص", "عليه", "قرار", "مجلس", "الأمن", "في", "السابع", "من", "أكتوبر", "الجاري", "والذي", "تكرر", "في", "مشروع", "قرار", "أطول", "وأشد", "يناقش", "الآن", "في", "الجمعية", "العامة", "كان", "الفلسطينيون", "والمجموعة", "العربية", "قد", "طالبت", "بعقد", "جلسة", "طارئة", "للجمعية", "العامة", "للأمم", "المتحدة", "بعد", "فشلها", "في", "إصدار", "قرار", "من", "مجلس", "الأمن", "يدين", "إسرائيل", "بسبب", "رفض", "الولايات", "المتحدة"]], "ner": [[[4, 4, "GPE"], [6, 6, "LOC"], [7, 7, "ORG"], [9, 9, "GPE"], [12, 12, "ORG"], [13, 13, "GPE"], [18, 18, "GPE"], [19, 19, "GPE"], [20, 20, "GPE"], [23, 23, "ORG"], [24, 24, "GPE"], [25, 25, "FAC"], [30, 30, "GPE"], [31, 32, "GPE"], [33, 33, "GPE"], [34, 35, "LOC"], [36, 37, "LOC"], [39, 39, "VEH"], [47, 48, "FAC"], [51, 52, "LOC"], [53, 53, "GPE"], [54, 55, "FAC"], [57, 58, "LOC"], [59, 59, "GPE"], [63, 64, "FAC"], [67, 67, "PER"], [73, 73, "PER"], [75, 75, "ORG"], [76, 76, "GPE"], [78, 78, "PER"], [83, 83, "LOC"], [97, 97, "GPE"], [98, 98, "GPE"], [100, 100, "GPE"], [102, 102, "PER"], [104, 105, "LOC"], [106, 107, "LOC"], [120, 121, "GPE"], [127, 127, "GPE"], [135, 135, "PER"], [138, 138, "GPE"], [140, 140, "GPE"], [141, 142, "GPE"], [143, 143, "GPE"], [150, 150, "PER"], [155, 155, "PER"], [156, 156, "GPE"], [158, 158, "GPE"], [165, 165, "PER"], [167, 167, "GPE"], [168, 168, "GPE"], [172, 174, "PER"], [175, 175, "PER"], [176, 176, "ORG"], [177, 177, "GPE"], [178, 178, "ORG"], [179, 179, "GPE"], [182, 182, "LOC"], [183, 183, "ORG"], [184, 184, "GPE"], [196, 196, "GPE"], [200, 200, "PER"], [204, 204, "PER"], [208, 208, "PER"], [216, 216, "PER"], [217, 217, "GPE"], [218, 218, "GPE"], [220, 221, "ORG"], [229, 230, "LOC"], [237, 238, "ORG"], [239, 240, "ORG"], [242, 243, "PER"], [244, 244, "PER"], [245, 245, "GPE"], [247, 248, "ORG"], [250, 250, "PER"], [257, 257, "PER"], [260, 260, "PER"], [266, 266, "PER"], [268, 268, "WEA"], [270, 270, "VEH"], [282, 282, "PER"], [283, 283, "PER"], [287, 288, "PER"], [289, 289, "PER"], [290, 290, "GPE"], [291, 292, "ORG"], [295, 295, "GPE"], [303, 304, "ORG"], [320, 321, "ORG"], [323, 323, "GPE"], [324, 324, "PER"], [325, 325, "PER"], [331, 332, "ORG"], [333, 334, "ORG"], [341, 342, "ORG"], [344, 344, "GPE"], [347, 348, "GPE"]]], "relations": [[[7, 7, 6, 6, "GEN-AFF.Org-Location"], [7, 7, 9, 9, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [12, 12, 13, 13, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [19, 19, 20, 20, "PART-WHOLE.Geographical"], [23, 23, 24, 24, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [25, 25, 30, 30, "PART-WHOLE.Geographical"], [47, 48, 51, 52, "PART-WHOLE.Geographical"], [54, 55, 57, 58, "PART-WHOLE.Geographical"], [73, 73, 75, 75, "ORG-AFF.Employment"], [75, 75, 76, 76, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [155, 155, 156, 156, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [165, 165, 167, 167, "ORG-AFF.Employment"], [175, 175, 176, 176, "ORG-AFF.Employment"], [175, 175, 177, 177, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [178, 178, 179, 179, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [183, 183, 184, 184, "GEN-AFF.Org-Location"], [237, 238, 239, 240, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [244, 244, 245, 245, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [289, 289, 290, 290, "ORG-AFF.Employment"], [331, 332, 333, 334, "PART-WHOLE.Subsidiary"]]], "events": [[[[38, "Movement.Transport"], [39, 39, "Vehicle"]], [[81, "Movement.Transport"], [73, 73, "Agent"], [78, 78, "Artifact"]], [[133, "Conflict.Attack"], [135, 135, "Attacker"], [138, 138, "Attacker"], [140, 140, "Place"]], [[147, "Life.Injure"], [150, 150, "Victim"]], [[154, "Life.Die"], [155, 155, "Victim"], [158, 158, "Place"]], [[162, "Conflict.Attack"], [158, 158, "Place"], [165, 165, "Attacker"], [168, 168, "Attacker"]], [[201, "Conflict.Demonstrate"]], [[205, "Life.Die"], [204, 204, "Victim"]], [[207, "Life.Injure"], [208, 208, "Victim"]], [[225, "Conflict.Attack"], [229, 230, "Place"]], [[252, "Life.Die"]], [[263, "Life.Injure"]]]], "_orig_doc_key": ["NTV20001020.1530.0521"], "_orig_sent_ix": [3]}
{"doc_key": 5, "dataset": "ace-event", "sentences": [["وتراوحت", "غالبية", "الاحكام", "السابقة", "بين", "السجن", "لعام", "واحد", "وعامين", "رافقتها", "عقوبة", "موازية", "بالمنع", "من", "الاقامة", "في", "الاقضية", "التي", "ينتمي", "اليها", "المحكومون."], ["وياتي", "قرار", "تسيير", "هذه", "الرحلات", "الجوية", "اثر", "استئناف", "العلاقات", "بين", "مصر", "والعراق", "في", "تشرين", "الثاني/نوفمبر", "الماضي", "بعد", "قطيعة", "دامت", "تسعة", "اعوام."], ["واخيرا", "تتسرب", "النفايات", "المتراكمة", "في", "اسفل", "المفاعل", "الرابع", "ببطء", "الى", "التربة", "مهددة", "الانهار", "المحيطة", "التي", "تقوم", "بتغذية", "ملايين", "الاشخاص", "بمياه", "الشرب."], ["وتطالب", "اسرائيل", "الاونروا", "بدفع", "120", "الف", "دولار", "تعويضا", "عن", "تخزين", "ونقل", "بعض", "المواد", "لا", "سيما", "الطبية", "والموجودة", "حاليا", "في", "مطار", "اشدود."], ["ونوه", "سيف", "النصر", "بقانون", "تبسيط", "الاجراءات", "فى", "مسائل", "الاحوال", "الشخصية", "واعتبره", "\"", "انجازا", "مهما", "على", "الساحة", "الاجتماعية", "فى", "مصر", "\"", "."], ["وكان", "سعد", "الدين", "ابراهيم", "الذي", "يرئس", "مركز", "ابن", "خلدون", "من", "اجل", "الديموقراطية", "وحقوق", "الانسان", "اعتقل", "لمدة", "اربعين", "يوما", "في", "الصيف", "الماضي."], ["وتشتبه", "ايضا", "في", "ان", "بن", "لادن", "متورط", "في", "الاعتدء", "على", "المدمرة", "الاميركية", "كول", "في", "ميناء", "عدن", "في", "اليمن", "في", "تشرين", "الاول/اكتوبر."], ["وافاد", "انه", "اشرف", "على", "اعمال", "الشركة", "المدعية", "في", "موضوع", "تنفيذ", "عقد", "التزام", "رفع", "حطام", "الباخرة", ",", "بعلبك", ",", "من", "حوض", "المرفأ."], ["كذلك", "حضر", "جندي", "في", "الوحدة", "الايرلندية.", "وحضر", "دفاعاً", "عن", "المدعى", "عليهم", "المحامون", "ايلي", "البيطار", "ووليد", "زرقط", "وعماد", "المصري", "وبلال", "ابو", "ضاهر."], ["وفي", "حزيران/يونيو", "الماضي،", "وقع", "البلدان", "اتفاقا", "حول", "ترسيم", "الحدود", "بينهما", "التي", "يبلغ", "طولها", "1350", "كلم،", "ووضعا", "بذلك", "حدا", "لخلاف", "استمر", "عقودا."], ["-??-??T14:17:00", "ألا", "يقولون", "إنّ", "وراء", "كلّ", "رجل", "عظيم", "امرأة؟", ":-)", "وأمامه،", "وإلى", "جانبه،", "وفي", "كلّ", "مكانٍ", "من", "حوله،", "أليس", "كذلك؟", ";-)"], ["2005", "-", "02", "-", "14T11:50:42", "Are", "you", "saying", "\"", "it", "'s", "all", "just", "a", "little", "bit", "of", "history", "repeating", "\"", "?"], ["أما", "الكتاب", "المنشور", "باللغة", "الفارسية", "فيروي", "تجربة", "خمسة", "أولاد", "ربحوا", "في", "مسابقة", "علمية", "وتمت", "دعوتهم", "للمشاركة", "في", "رحلة", "الى", "مير", "."], ["(", "استمتع", "بقطعة", "البروياجندا", "ضده", "المنشورة", "في", "أخبار", "اليوم", "التي", "تمتلكها", "الحكومة", ")", "هل", "تحس", "أنك", "سمعت", "اسمه", "من", "قبل", ".."], ["وتتلاقي", "في", "شخص", "الرئيس", "وحيد", "المسلم", "المعتدل", "(", "60", "عاما)،", "اليوم،", "الانتقادات", "الحادة", "التي", "يوجهها", "حلفاؤه", "السياسيون،", "وكذلك", "التوقعات", "الخائبة", "لاوساط", "الاصلاحيين."], ["وفي", "آب/اغسطس", "الماضي،", "اضطر", "الرئيس", "وحيد", "لتجنب", "الاخفاق", "الى", "ان", "يوكل", "الى", "نائبته", "ميغاواتي", "سوكارنوبوتري", "التي", "تتمتع", "بشعبية", "كبيرة", "ادارة", "الشؤون", "اليومية."]], "ner": [[[20, 20, "PER"]], [[31, 31, "GPE"], [32, 32, "GPE"]], [[48, 48, "FAC"], [54, 54, "LOC"], [60, 60, "PER"]], [[64, 64, "GPE"], [65, 65, "ORG"], [82, 83, "FAC"]], [[85, 86, "PER"], [102, 102, "GPE"]], [[106, 108, "PER"], [111, 118, "ORG"]], [[130, 131, "PER"], [136, 136, "VEH"], [137, 137, "GPE"], [138, 138, "VEH"], [140, 141, "FAC"], [143, 143, "GPE"]], [[152, 152, "ORG"], [161, 163, "VEH"], [166, 166, "FAC"], [167, 167, "FAC"]], [[170, 170, "PER"], [172, 172, "ORG"], [173, 173, "GPE"], [177, 177, "PER"], [179, 179, "PER"], [180, 181, "PER"], [182, 183, "PER"], [184, 185, "PER"], [186, 188, "PER"]], [[193, 193, "GPE"]], [[215, 215, "PER"], [216, 216, "PER"], [218, 218, "PER"]], [], [[256, 256, "GPE"], [260, 260, "PER"], [271, 271, "FAC"]], [[280, 281, "ORG"], [284, 284, "GPE"]], [[297, 297, "PER"], [298, 298, "PER"], [309, 309, "PER"], [315, 315, "PER"]], [[320, 320, "PER"], [321, 321, "PER"], [328, 328, "PER"], [329, 330, "PER"]]], "relations": [[], [], [], [], [], [[106, 108, 111, 118, "ORG-AFF.Employment"]], [[137, 137, 136, 136, "ART.User-Owner-Inventor-Manufacturer"], [140, 141, 143, 143, "PART-WHOLE.Geographical"]], [], [[170, 170, 172, 172, "ORG-AFF.Employment"], [172, 172, 173, 173, "PART-WHOLE.Subsidiary"]], [], [], [], [], [], [], []], "events": [[[[2, "Justice.Sentence"]], [[5, "Justice.Arrest-Jail"], [20, 20, "Person"]]], [], [], [[[66, "Transaction.Transfer-Money"], [64, 64, "Recipient"], [65, 65, "Giver"]]], [], [[[119, "Justice.Arrest-Jail"], [106, 108, "Person"]]], [[[134, "Conflict.Attack"], [130, 131, "Attacker"], [136, 136, "Target"], [140, 141, "Place"]]], [], [[[169, "Movement.Transport"], [170, 170, "Artifact"]], [[174, "Movement.Transport"], [179, 179, "Artifact"]]], [], [], [], [[[269, "Movement.Transport"], [260, 260, "Artifact"], [271, 271, "Destination"]]], [], [], []], "_orig_doc_key": ["AFA20001129.1800.0122", "AFA20001212.1000.0028", "AFA20001212.1000.0045", "AFA20001211.1800.0120", "AFA20001221.1000.0032", "AFA20001118.1400.0083", "AFA20001207.1800.0145", "ANN20001118.1500.0101", "ANN20001019.0900.0066", "AFA20001029.1800.0166", "GLIMMERMAN_20050118.0339", "DIGRESSING_20050213.0942", "AFA20001207.1400.0078", "DIGRESSING_20041213.0439", "AFA20001019.1400.0125", "AFA20001019.1400.0125"], "_orig_sent_ix": [9, 7, 19, 12, 6, 7, 12, 10, 10, 9, 7, 9, 9, 7, 5, 9]}
{"doc_key": 6, "dataset": "ace-event", "sentences": [["It", "'s", "easy", "just", "to", "go", "to", "someone", "'s", "house", "."], ["But", "I", "do", "n't", "really", "get", "too", "much", "into", "it", "."], ["Who", "do", "you", "like", "to", "celebrate", "with", "during", "the", "holidays", "?"], ["One", "'s", "in", "Pell", "City", ",", "one", "'s", "in", "Birmingham", "."], ["Mildred", "And", "we", "all", "eat", "together", "which", "is", "real", "nice", "."], ["Mildred", "Eh", ",", "that", "'s", "not", "too", "far", "to", "me", "."], ["Who", "do", "you", "like", "to", "celebrate", "with", "during", "the", "holidays", "?"], ["Judy", "I", "'ve", "talked", "to", "people", "from", "Pennsylvania", ",", "yes", "."], ["My", "brother", ",", "his", "wife", ",", "my", "husband", "and", "myself", "."], ["My", "brother", "and", "I", "are", "real", "close", ",", "and", "my", "sister"], ["Judy", "So", ",", "eh", ",", "we", "'re", "setting", "up", "tradition", "."], ["Yeah", ",", "we", "'re", "not", "much", "party", "people", ",", "either", "."], ["Okay", ",", "so", "are", "they", "--", "close", "by", ",", "or", "?"], ["Judy", "I", "'m", "just", "not", "able", "to", "work", "right", "now", "."], ["I", "mean", ",", "it", "'s", "--", "that's-", "that", "'s", "pretty", "--"], ["B", "And", "he-", "--", "That", "'s", "bad", "when", ",", "you", "know-"]], "ner": [[[9, 9, "FAC"]], [], [], [[36, 37, "GPE"], [42, 42, "GPE"]], [[44, 44, "PER"]], [[55, 55, "PER"]], [], [[77, 77, "PER"], [82, 82, "PER"], [84, 84, "GPE"]], [[89, 89, "PER"], [92, 92, "PER"], [95, 95, "PER"]], [[100, 100, "PER"], [109, 109, "PER"]], [[110, 110, "PER"]], [[128, 128, "PER"]], [], [[143, 143, "PER"]], [], [[165, 165, "PER"]]], "relations": [[], [], [], [], [], [], [], [[82, 82, 84, 84, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"]], [], [], [], [], [], [], [], []], "events": [[], [], [], [], [], [], [], [[[80, "Contact.Phone-Write"], [82, 82, "Entity"]]], [], [], [], [], [], [], [], []], "_orig_doc_key": ["fsh_29630", "fsh_29630", "fsh_29770", "fsh_29770", "fsh_29770", "fsh_29770", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29774", "fsh_29782_2", "fsh_29782_2"], "_orig_sent_ix": [57, 77, 5, 23, 85, 92, 5, 21, 31, 47, 55, 70, 83, 97, 28, 29]}
{"doc_key": 7, "dataset": "ace-event", "sentences": [["فيما", "حمل", "بيان", "صدر", "في", "ختام", "الاجتماع", "الطارئ", "الذي", "عقده", "مجلس", "جامعة", "الدول", "العربية", "حمل", "إسرائيل", "المسئولية", "الكاملة", "لما", "وقع", "من", "أحداث", "عنف", "في", "ساحة", "الحرم", "الشريف", "في", "القدس", "أكد", "وزير", "الإعلام", "والثقافة", "الفلسطينية", "ياسر", "عرفات", "والرئيس", "الحالي", "لمجلس", "الجامعة", "أكد", "أن", "احتواء", "الأحداث", "الدامية", "التي", "وقعت", "يتم", "من", "خلال", "وقف", "العدوان", "من", "جانب", "إسرائيلي", "ضد", "الشعب", "الفلسطيني", "إيمان", "رافع", "والمزيد", "من", "التفاصيل", "من", "القاهرة", ":", "طلب", "السيد", "ياسر", "عبد", "ربه", "في", "مؤتمر", "صحفي", "مشترك", "مع", "الدكتور", "عصمت", "عبد", "المجيد", "الأمين", "العام", "لجامعة", "الدول", "العربية", "طالب", "إسرائيل", "بأن", "تتحمل", "المسئولية", "أمام", "العالم", "وأن", "تعترف", "بالجريمة", "التي", "أدت", "إلى", "وقوع", "العشرات", "من", "الشهداء", "والمئات", "من", "الجرحى", "وتسميم", "الأجواء", "وإدخال", "عملية", "السلام", "في", "مأزق", "شديد", "إضافي", "آخر", "وتعتذر", "عنها", "وطلب", "السيد", "ياسر", "عبد", "ربه", "الولايات", "المتحدة", "وأوربا", "وكل", "من", "لديه", "صلة", "بعملية", "السلام", "أن", "يقف", "ضد", "العمليات", "العدوانية", "الإسرائيلية", "التي", "يتعرض", "لها", "الشعب", "الفلسطيني", "والمقدسات", "الإسلامية", "وطلب", "السيد", "عبد", "ربه", "المجتمع", "الدولي", "خاصة", "الأمم", "المتحدة", "ومجلس", "الأمن", "بتشكيل", "لجنه", "دولية", "للتحقيق", "في", "هذه", "الجريمة", "ودعا", "إلى", "مزيد", "من", "الدعم", "العربي", "والعالمي", "حتى", "يعلم", "الشعب", "الفلسطيني", "أنه", "ليس", "وحد", "من", "مواجهة", "قوة", "غاشمة", "محتلة", "تريد", "أن", "تقتحم", "الأراضي", "والمقدسات", "وعبر", "عن", "اعتزاره", "الكبير", "بالموقف", "الذي", "اتخذه", "الشعب", "الفلسطيني", "بكل", "طوائفه", "بالالتفاف", "حول", "المسجد", "الأقصى", "مشيرا", "إلى", "أن", "ممثلي", "الطوائف", "المسيحية", "الفلسطينية", "في", "القدس", "أصدر", "بيانا", "السبت", "أكد", "فيه", "أن", "الاعتداء", "على", "الأقصى", "هو", "اعتداء", "على", "الشعب", "الفلسطيني", "مسلميه", "ومسيحييه", "ومن", "جانبه", "أكد", "الدكتور", "عصمت", "عبد", "المجيد", "أمين", "عام", "جامعة", "الدول", "العربية", "أكد", "أن", "المناقشات", "التي", "دارت", "في", "مجلس", "جامعة", "الدول", "العربية", "في", "دورته", "غير", "العادية", "الأحد", "تؤكد", "تمسك", "الجانب", "العربي", "بدعم", "الموقف", "الفلسطيني", "وأضاف", "إن", "الجانب", "العربي", "يعمل", "في", "إطار", "الشرعي", "الدولي", "وسنطالب", "مجلس", "الأمن", "أن", "يواجه", "مسئولية", "تجاه", "الممارسات", "الاستفزازية", "الإسرائيلية", "لأن", "القضية", "خطيرة", "جدا", "ولها", "أبعاد", "كبيرة", "وأكد", "الدكتور", "عبد", "المجيد", "أن", "جرائم", "ارتكبت", "وأنه", "يجب", "أن", "يعاقب", "من", "تسبب", "فيها", "وقال", "الدكتور", "عبد", "المجيد", "إن", "الجموع", "العربية", "في", "الأمم", "المتحدة", "ستجتمع", "الاثنين", "لتنسيق", "المواقف", "وأضاف", "إن", "مجلس", "جامعة", "الدول", "العربية", "وهو", "يترحم", "على", "أرواح", "الشهداء", "الذين", "سقطوا", "في", "هذه", "الأحداث", "الدامية", "فإنه", "يطالب", "بسحب", "القوات", "الإسرائيلية", "حول", "الحرم", "القدس", "الشريف", "كما", "يطالب", "بإجراء", "التحقيقات", "الدولية", "حول", "الجرائم", "البشعة", "ضد", "الشعب", "الفلسطيني", "ومحاكمة", "المسئولين", "الإسرائيليين", "عنها", "أمام", "المحكمة", "الجنائية", "الدولية", "كما", "يطالب", "منظمات", "حقوق", "الإنسان", "بالبحث", "حالة", "المواطن", "الفلسطيني", "في", "الأراضي", "المحتلة", "ويطلب", "من", "مجلس", "الأمن", "والدول", "الدائمة", "العضوية", "ودول", "الإتحاد", "الأوربي", "وسائر", "القوى", "المحبة", "للسلام", "تحمل", "مسئوليتها", "للحفاظ", "على", "استمرار", "عملية", "السلام", "وحماية", "الشعب", "الفلسطيني", "وإدانة", "تلك", "المجزرة", "الإسرائيلية", "الغاشمة", "التي", "تستهدف", "عرقلة", "عمليات", "السلام", "هذا", "كان", "مجلس", "الجامعة", "قد", "أصدر", "بيانا", "أكد", "فيه", "أن", "السلام", "الذي", "اختاره", "الجانب", "العربي", "وقف", "قرارات", "الشرعية", "الدولية", "يتطلب", "التزاما", "إسرائيليا", "مقابلا", "بانسحاب", "الفوري", "من", "كافة", "الأراضي", "العربية", "المحتلة", "في", "فلسطين", "والجولان", "السوري", "حتى", "خط", "الرابع", "من", "يونيو", "حذران", "67", "والأجزاء", "المتبقية", "في", "جنوب", "لبنان", "وبقاعه", "الغربية", "أيمان", "رافع", "صوت", "أمريكا", "القاهرة"]], "ner": [[[10, 10, "PER"], [11, 13, "ORG"], [15, 15, "GPE"], [24, 24, "FAC"], [25, 26, "FAC"], [28, 28, "GPE"], [30, 30, "PER"], [31, 32, "ORG"], [33, 33, "GPE"], [34, 35, "PER"], [36, 36, "PER"], [38, 38, "PER"], [39, 39, "ORG"], [54, 54, "GPE"], [56, 56, "GPE"], [57, 57, "GPE"], [58, 59, "PER"], [64, 64, "GPE"], [67, 67, "PER"], [68, 70, "PER"], [76, 76, "PER"], [77, 79, "PER"], [80, 80, "PER"], [82, 84, "ORG"], [86, 86, "GPE"], [91, 91, "LOC"], [101, 101, "PER"], [104, 104, "PER"], [118, 118, "PER"], [119, 121, "PER"], [122, 123, "GPE"], [124, 124, "GPE"], [125, 125, "GPE"], [136, 136, "GPE"], [140, 140, "GPE"], [141, 141, "GPE"], [143, 143, "PER"], [145, 145, "PER"], [146, 147, "PER"], [148, 148, "GPE"], [151, 152, "ORG"], [153, 154, "ORG"], [156, 156, "PER"], [167, 167, "PER"], [171, 171, "GPE"], [172, 172, "GPE"], [178, 178, "GPE"], [184, 184, "LOC"], [193, 193, "GPE"], [194, 194, "GPE"], [196, 196, "PER"], [199, 200, "FAC"], [204, 204, "PER"], [205, 205, "PER"], [206, 206, "PER"], [207, 207, "GPE"], [209, 209, "GPE"], [218, 218, "FAC"], [222, 222, "GPE"], [223, 223, "GPE"], [224, 224, "PER"], [225, 225, "PER"], [229, 229, "PER"], [230, 232, "PER"], [233, 233, "PER"], [235, 237, "ORG"], [244, 244, "PER"], [245, 247, "ORG"], [255, 255, "PER"], [256, 256, "PER"], [259, 259, "GPE"], [262, 262, "PER"], [263, 263, "PER"], [270, 271, "ORG"], [278, 278, "GPE"], [287, 287, "PER"], [288, 289, "PER"], [301, 301, "PER"], [302, 303, "PER"], [305, 305, "PER"], [306, 306, "PER"], [308, 309, "ORG"], [316, 316, "PER"], [317, 319, "ORG"], [324, 324, "PER"], [334, 334, "PER"], [335, 335, "GPE"], [337, 339, "FAC"], [349, 349, "GPE"], [350, 350, "GPE"], [352, 352, "PER"], [353, 353, "GPE"], [356, 358, "ORG"], [361, 361, "ORG"], [366, 366, "PER"], [367, 367, "GPE"], [369, 370, "GPE"], [373, 374, "ORG"], [375, 375, "GPE"], [378, 378, "GPE"], [379, 380, "ORG"], [382, 382, "PER"], [393, 393, "GPE"], [394, 394, "GPE"], [398, 398, "GPE"], [407, 407, "PER"], [408, 408, "ORG"], [418, 418, "PER"], [419, 419, "PER"], [426, 426, "GPE"], [432, 432, "LOC"], [433, 433, "PER"], [436, 436, "GPE"], [437, 437, "LOC"], [438, 438, "GPE"], [446, 446, "LOC"], [450, 450, "LOC"], [451, 451, "LOC"], [453, 454, "PER"], [455, 456, "ORG"], [457, 457, "GPE"]]], "relations": [[[10, 10, 11, 13, "ORG-AFF.Employment"], [24, 24, 25, 26, "PART-WHOLE.Geographical"], [25, 26, 28, 28, "PART-WHOLE.Geographical"], [30, 30, 31, 32, "ORG-AFF.Employment"], [36, 36, 38, 38, "PER-SOC.Business"], [38, 38, 39, 39, "ORG-AFF.Employment"], [80, 80, 82, 84, "ORG-AFF.Employment"], [205, 205, 206, 206, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [206, 206, 207, 207, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [233, 233, 235, 237, "ORG-AFF.Employment"], [244, 244, 245, 247, "ORG-AFF.Employment"], [316, 316, 317, 319, "ORG-AFF.Employment"], [334, 334, 335, 335, "PART-WHOLE.Subsidiary"], [352, 352, 353, 353, "ORG-AFF.Employment"], [366, 366, 367, 367, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [407, 407, 408, 408, "ORG-AFF.Membership"], [433, 433, 432, 432, "GEN-AFF.Citizen-Resident-Religion-Ethnicity"], [437, 437, 438, 438, "PART-WHOLE.Geographical"], [446, 446, 450, 450, "PART-WHOLE.Geographical"], [453, 454, 455, 456, "ORG-AFF.Employment"], [455, 456, 457, 457, "GEN-AFF.Org-Location"]]], "events": [[[[6, "Contact.Meet"], [10, 10, "Entity"]], [[51, "Conflict.Attack"], [56, 56, "Target"]], [[72, "Contact.Meet"], [67, 67, "Entity"], [76, 76, "Entity"]], [[98, "Life.Die"], [86, 86, "Agent"]], [[134, "Conflict.Attack"], [140, 140, "Target"]], [[183, "Conflict.Attack"], [184, 184, "Target"]], [[216, "Conflict.Attack"], [218, 218, "Target"]], [[310, "Contact.Meet"]], [[326, "Life.Die"]], [[333, "Movement.Transport"], [337, 339, "Origin"]], [[351, "Justice.Trial-Hearing"], [352, 352, "Defendant"], [356, 358, "Adjudicator"]], [[428, "Movement.Transport"], [432, 432, "Origin"]]]], "_orig_doc_key": ["VAR20001001.1300.3322"], "_orig_sent_ix": [3]}
{"doc_key": 8, "dataset": "ace-event", "sentences": [["بطولة", "المانيا", ":", "قمة", "بين", "المتصدر", "والوصيف"], ["مزارع", "اسرائيلي", "يهدد", "صحافيين", "على", "الحدود", "اللبنانية"], ["جمانه", "التميمي", "مكتب", "صوت", "أمريكا", "الإقليمي", "عمان"], ["اطلاق", "نار", "على", "دبلوماسي", "اسرائيلي", "في", "عمان"], ["2005", "-", "01", "-", "18T03:39:00", "Our", "Destiny"], ["مقتل", "فلسطيني", "برصاص", "اسرائيلي", "في", "بيت", "لحم"], ["العنوان", "تدريبات", "مصرية", "سعودية", "في", "البحر", "الأحمر"], ["القاهرة", "رويترز", "بدأت", "امس", "تدريبات", "عسكرية", "مصرية"], ["2005", "-", "01", "-", "26", "T", "?", "?"], ["2005", "-", "01", "-", "26", "T", "?", "?"], ["الاميركيون", "في", "انتظار", "اعادة", "فرز", "الاصوات", "في", "فلوريدا"], ["الرياض", ":", "خاطفا", "الطائرة", "السعودية", "ضابطا", "امن", "سعوديان"], ["مقتل", "فلسطينيين", "برصاص", "الجيش", "الاسرائيلي", "في", "الضفة", "الغربية"], ["توقيف", "74", "مهاجرا", "عراقيا", "على", "الحدود", "اليونانية", "البلغارية"], ["2005", "-", "02", "-", "16", "T", "?", "?"], ["من", "جامع", "الأزهر", "علاء", "فهيم", "قناة", "النيل", "للأخبار"]], "ner": [[], [], [[14, 15, "PER"], [16, 16, "FAC"], [17, 18, "ORG"], [20, 20, "GPE"]], [], [], [], [], [[49, 49, "GPE"], [50, 50, "ORG"], [55, 55, "GPE"]], [], [], [], [], [], [], [], [[113, 114, "FAC"], [115, 116, "PER"], [117, 119, "ORG"]]], "relations": [[], [], [[14, 15, 16, 16, "PHYS.Located"], [17, 18, 16, 16, "ART.User-Owner-Inventor-Manufacturer"], [17, 18, 20, 20, "GEN-AFF.Org-Location"]], [], [], [], [], [[50, 50, 49, 49, "GEN-AFF.Org-Location"]], [], [], [], [], [], [], [], [[115, 116, 113, 114, "PHYS.Located"], [115, 116, 117, 119, "ORG-AFF.Employment"]]], "events": [[], [], [], [], [], [], [], [], [], [], [], [], [], [], [], []], "_orig_doc_key": ["AFA20001207.1400.0073", "AFA20001020.1800.0161", "VAR20001010.1300.0348", "AFA20001205.1800.0127", "GLIMMERMAN_20050118.0339", "AFA20001208.1000.0059", "ALH20001112.1300.0062", "ALH20001112.1300.0062", "MISRDIGITAL_20050126.0079", "MISRDIGITAL_20050126.0079", "AFA20001108.1800.0195", "AFA20001016.0000.0009", "AFA20001205.1800.0120", "AFA20001119.1400.0124", "HADOUTA_20050111.0755", "NTV20001016.1530.0526"], "_orig_sent_ix": [3, 3, 4, 3, 4, 3, 3, 4, 2, 6, 3, 3, 3, 3, 7, 4]}
